【衝擊立會罪成】官稱判監是唯一選擇 游蕙禎不上訴即時服刑

【衝擊立會罪成】官稱判監是唯一選擇 游蕙禎不上訴即時服刑

青年新政梁頌恆及游蕙禎前年因宣誓風波被拒進入立法會會議廳，二人涉嫌與3名助理強行進入會議進行宣誓，5人早前被裁定非法集結罪成，今被判囚4周。對於游蕙禎作出的求情，署理主任裁判官王詩麗稱，當被告的行為涉及暴力時，法庭將不予理會政治理念及動機，判刑亦與理念無關，判監為唯一考慮，而游在求情信表達的是對家人的歉意，而非對其刑事作為有悔意。

5名被告依次為梁頌恆（31歲）、游蕙禎（26歲）、楊禮康（25歲）、鍾雪瑩（26歲）及張子龍（30歲）。

律師其後於庭外表示，游蕙禎、楊禮康、鍾雪瑩決定不就案件上訴，換言之3人會即時服刑。

雖然游蕙禎在裁決時表明不求情，惟今向法庭呈遞3封求情信，她親撰的求情信指自己未盡孝道，父親患癌時由母親獨力照顧，因忙於社運未為母親分擔；又反省自己為令他人聽到自己想法，欠思量向前衝。

署理主任裁判官王詩麗判刑時指出，案件有嚴重之處，案件涉及多人行事，多達5人共同犯案，眾人由議員辦公室出發，分乘兩電梯前往涉事樓層，並於會議室側門會合，明顯有計劃、有預謀，以各自及共同行為令梁游能夠越過保安防線，進入會議室，眾人明顯知道梁游不獲批准進入會議室，明顯事前已做好準備與保安作出衝突。其間眾人多次身體壓向保安，又辱罵保安，事件令多名保安受傷。眾人亦漠視保安勸告，對昏倒的保安漠不關心，未有即時散開。

王官續指，各被告非少不更事的年齡，已是二十多歲的成年人，判刑須具阻嚇性，以懲罰暴力生事的人，以及反映公眾對於這類罪行的憂慮及爭議。王官又稱，梁游當時為議員身分，視自己為民意象徵，卻在立法機關犯下刑事罪行，損害立法會的尊嚴，判監是唯一選擇。

梁游聞判後神情平靜，在場支持者散庭後向已進入犯人欄的眾被告表示：「加油」、「頂住啊」。

本身已經定左點判

事撚旦啦

都無法治架啦而家

唔洗審直接判算啦

求仁得仁啦

低級法院已經淪陷晒
藍絲官當道

慘啦
要俾人通櫃挖閪睇下有冇毒品..

[quote]王官又稱，梁游當時為議員身分，視自己為民意象徵，卻在立法機關犯下刑事罪行，損害立法會的尊嚴，判監是唯一選擇。
[quote]
喂 班狗平時唔係成日講梁游宣誓嗰日已經失咗議員身分
咁衝議會嗰日又點樣當時為議員身分呀
唔係議員又點樣損害立法會尊嚴呀

近年轉咗用X光